<entries>
<entry name="WiseSaying109">사랑에 의해 행해지는 것은 언제나 선악을 초월한다. - 니체</entry>
<entry name="WiseSaying1">누구나 재능은 있다. 드문 것은 그 재능이 이끄는 암흑 속으로 따라 들어갈 용기다. - 에리카 종</entry>
<entry name="WiseSaying2">청년기의 자존심은 혈기와 아름다움에 있지만, 노년기의 자존심은 분별력에 있다. - 데모크리토스</entry>
<entry name="WiseSaying3">천재는 지구가 절대로 길들일 수 없는 전기같은 힘을 가졌다. - 리디아 M. 차일드</entry>
<entry name="WiseSaying4">탁월한 능력은 새로운 과제를 만날 때마다 스스로 발전하고 드러낸다. - 발타사르 그라시안</entry>
<entry name="WiseSaying5">기회 없는 능력은 쓸모가 없다. - 나폴레옹 보나파르트</entry>
<entry name="WiseSaying41">일부 과학자들에 따르면 미래는 과거와 똑같을 것이다. 단지 훨씬 값비쌀 뿐이다. - 존 슬라덱</entry>
<entry name="WiseSaying42">당신은 지체할 수도 있지만 시간은 그러하지 않을 것이다. - 벤자민 프랭클린</entry>
<entry name="WiseSaying43">나는 과거 속에 사는 편인데 내 생애 대부분이 거기 있기 때문이다. - 허브 캐언</entry>
<entry name="WiseSaying44">현재뿐 아니라 미래까지 걱정한다면 인생은 살 가치가 없을 것이다. - 윌리엄 서머셋 모옴</entry>
<entry name="WiseSaying45">당신을 만나는 모든 사람이 당신과 헤어질 때는 더 나아지고 더 행복해질 수 있도록 하라. - 마더 테레사</entry>
<entry name="WiseSaying46">이별의 아픔 속에서만 사랑의 깊이를 알게 된다. - 조지 앨리엇</entry>
<entry name="WiseSaying47">인간의 감정은 누군가를 만날 때와 헤어질 때 가장 순수하며 가장 빛난다. - 장 폴 리히터</entry>
<entry name="WiseSaying48">서점 만큼 인간의 심성이 그토록 약해지는 곳이 어디 있는가? - 헨리 워드 비처</entry>
<entry name="WiseSaying49">책으로 한 나라의 상당 부분을 다닐 수 있다. - 앤드루 랭</entry>
<entry name="achievement10">&quot;근성과 끈기&quot; 한 스테이지 10번 시도</entry>
<entry name="WiseSaying6">천재성에는 한계가 있을 수 있지만 어리석음에는 이런 장애가 없다. - 엘버트 허버드</entry>
<entry name="WiseSaying50">사람들은 인생이 모든 것이라고 말하지만 나는 독서가 좋다. - 로건 피어설 스미스</entry>
<entry name="WiseSaying51">긴 하루 끝에 좋은 책이 기다리고 있다는 생각만으로 그날은 더 행복해진다. - 캐슬린 노리스</entry>
<entry name="WiseSaying52">개를 제외하고 책은 인간의 가장 좋은 친구다. 개에 푹 빠져 있으면 독서를 할 수 없다. - 그루초 마르크스</entry>
<entry name="WiseSaying53">읽다 죽어도 멋져 보일 책을 항상 읽으라. - P.J.오루크</entry>
<entry name="WiseSaying54">낡은 외투를 그냥 입고 새 책을 사라. - 오스틴 펠프스</entry>
<entry name="WiseSaying55">많은 책들이 우리를 무식하게 만들고 있다. - 볼테르</entry>
<entry name="WiseSaying56">책을 한 권만 읽는 자에게 화 있을진저! - 조지 허버트</entry>
<entry name="WiseSaying57">좋은 책을 읽는 것은 과거 몇 세기의 가장 훌륭한 사람들과 이야기를 나누는 것과 같다. - 르네 데카르트</entry>
<entry name="WiseSaying58">진정한 책을 만났을 때는 틀림이 없다. 그것은 사랑에 빠지는 것과도 같다. - 크리스토퍼 몰리</entry>
<entry name="WiseSaying59">많이 읽어라. 그러나 많은 책을 읽지는 마라. - 벤자민 프랭클린</entry>
<entry name="WiseSaying94">인생이란 네가 다른 계획을 세우느라 바쁠 때 너에게 일어나는 것이다. - 존 레논</entry>
<entry name="WiseSaying95">젊음은 한때 이지만, 철없음은 영원할 수 있다. - 데이브 배리</entry>
<entry name="WiseSaying96">인생이란 결코 공평하지 않다. 이 사실에 익숙해져라. - 빌 게이츠</entry>
<entry name="WiseSaying60">독서할 때 당신은 항상 가장 좋은 친구와 함께 있다. - 시드니 스미스</entry>
<entry name="WiseSaying61">너의 성공이나, 친구의 성공만큼 확실하게 친구에 대한 너의 생각을 바꿔주는 것은 없다. - 프랭클린 P. 존스</entry>
<entry name="WiseSaying62">우정을 끝낼 수 있다면 그 우정은 실제로 존재하지 않은 것이다. - 성 제롬</entry>
<entry name="WiseSaying63">친구는 있다가도 없고, 없다가도 있을 수 있지만, 적은 계속 는다. - 토마스 존스</entry>
<entry name="WiseSaying64">집을 가장 아름답게 꾸며주는 것은 자주 찾아오는 친구들이다. - 랄프 왈도 에머슨</entry>
<entry name="WiseSaying65">친구를 고르는 데는 천천히, 친구를 바꾸는 데는 더 천천히. - 벤자민 프랭클린</entry>
<entry name="WiseSaying66">우정은 풍요를 더 빛나게 하고, 풍요를 나누고 공유해 역경을 줄인다. - 키케로</entry>
<entry name="WiseSaying67">재능은 게임에서 이기게 한다. 그러나 팀워크는 우승을 가져온다. - 마이클 조던</entry>
<entry name="WiseSaying68">불행은 누가 진정한 친구가 아닌지를 보여준다. - 아리스토 텔레스</entry>
<entry name="WiseSaying69">등 뒤로 불어오는 바람, 눈앞에 빛나는 태양, 옆에서 함께 가는 친구보다 더 좋은 것은 없으리. - 트림블</entry>
<entry name="achievement7">&quot;고급 일벌&quot; 별 150개 획득</entry>
<entry name="achievement8">&quot;전문 일벌&quot; 별 240개 획득</entry>
<entry name="achievement9">&quot;도전자&quot; 한 스테이지 5번 시도</entry>
<entry name="WiseSaying12">인생은 위험의 연속이다. - 다이앤 프롤로브</entry>
<entry name="WiseSaying40">어떤 이에게서 신을 발견할 수 없다면, 그를 더 알려고 하는 것은 시간낭비다. - 마하트마 간디</entry>
<entry name="WiseSaying70">친구는 제 2의 자신이다. - 아리스토 텔레스</entry>
<entry name="WiseSaying71">당신의 행복은 무엇이 당신의 영혼을 노래하게 하는가에 따라 결정된다. - 낸시 설리번</entry>
<entry name="WiseSaying72">위대한 사람은 기회가 없다고 원망하지 않는다. - 랄프 왈도 에머슨</entry>
<entry name="WiseSaying73">승리의 순간은 오로지 그 순간만을 위해 살기에는 너무 짧다. - 마르티나 나브라틸로바</entry>
<entry name="WiseSaying74">성공은 대개 그를 좇을 겨를도 없이 바쁜 사람에게 온다. - 헨리 데이비드 소로우</entry>
<entry name="WiseSaying75">성공하기까지는 항상 실패를 거친다. - 미키 루니</entry>
<entry name="WiseSaying76">인간은 운명의 포로가 아니라 단지 자기 마음의 포로일 뿐이다. - 루스벨트</entry>
<entry name="WiseSaying77">성공이란 열정을 잃지 않고 실패를 거듭할 수 있는 능력이다. - 윈스턴 처칠</entry>
<entry name="WiseSaying78">모든 전사 중 가장 강한 전사는 이 두 가지, 시간과 인내다. - 레프 톨스토이</entry>
<entry name="WiseSaying79">남에게 이기는 방법의 하나는 예의범절로 이기는 것이다. - 조쉬 빌링스</entry>
<entry name="WiseSaying97">인간은 인생의 방향을 결정할 규칙을 가지고 있어야 한다. - 존 웨인</entry>
<entry name="WiseSaying98">어른이 된다는 것은 사춘기로부터의 일시적 휴식에 불과하다. - 줄스 파이퍼</entry>
<entry name="WiseSaying99">인생이란 진지하게 이야기하기에는 너무나 중요한 것이다. - 오스카 와일드</entry>
<entry name="achievement11">&quot;포기 할 수 없어!&quot; 한 스테이지 20번 시도</entry>
<entry name="WiseSaying80">성공은 영원하지 않고, 실패는 치명적이지 않다. - 마이크 디트카</entry>
<entry name="WiseSaying81">신중하지 않으면 찾아온 기회를 놓치기 일쑤이다. - 퍼블릴리어스 사이러스 </entry>
<entry name="WiseSaying82">운은 계획에서 비롯된다. - 브랜치 리키</entry>
<entry name="WiseSaying83">가장 잠재력있는 뮤즈는 우리 안에 있는 어린아이다. - 스티븐 나흐마노비치</entry>
<entry name="WiseSaying84">언제나 현재에 집중할 수 있다면 행복할 것이다. - 파울로 코엘료</entry>
<entry name="WiseSaying85">교육의 목적은 비어 있는 머리를 열려 있는 머리로 바꾸는 것이다. - 말콤 포브스</entry>
<entry name="WiseSaying86">백만 가지 사실을 머릿속에 집어넣고도 여전히 완전히 무지할 수 있다. - 알렉 본</entry>
<entry name="WiseSaying87">교육의 위대한 목표는 앎이 아니라 행동이다. - 허버트 스펜서</entry>
<entry name="WiseSaying88">학생이 되기를 멈춘 자는 한 번도 학생인 적이 없었던 자이다. - 조르지오 일리스</entry>
<entry name="WiseSaying89">교육이 신사를 만들기 시작하고, 대화는 신사를 완성시킨다. - 토마스 풀러</entry>
<entry name="WiseSaying93">인생은 자전거를 타는 것과 같다. 균형을 잡으려면 움직여야 한다. - 아인슈타인</entry>
<entry name="achievement1">&quot;환영해요&quot; 게임 처음 접속</entry>
<entry name="achievement2">&quot;어서오세요&quot; 10번 접속</entry>
<entry name="achievement3">&quot;기다렸어요 ^^&quot; 30번 접속</entry>
<entry name="WiseSaying90">할 수 있는 자는 행한다. 할 수 없는 자는 가르친다. - 조지 버나드 쇼</entry>
<entry name="WiseSaying91">내가 가진 감각들이 아니라, 그것으로 하는 무엇인가가 나의 세계다. - 헬렌 켈러</entry>
<entry name="WiseSaying92">인생의 비극이란 사람들이 삶을 사는 동안 내면에서 잃어가는 것들이다. - 아인슈타인</entry>
<entry name="WiseSaying10">그 여정이 바로 보상이다. - 스티브 잡스</entry>
<entry name="WiseSaying11">시작이 반이다. - 아리스토 텔레스</entry>
<entry name="WiseSaying39">순간들을 소중히 여기다 보면, 긴 세월은 저절로 흘러간다. - 마리아 에지워스</entry>
<entry name="WiseSaying13">열정없이 사느니 차라리 죽는게 낫다. - 커트 코베인</entry>
<entry name="WiseSaying14">세상 모든 일은 여러분이 무엇을 생각하느냐에 따라 일어납니다. - 오프라 윈프리</entry>
<entry name="WiseSaying15">욕구란 성취에 대한 생각이 동반될 때 희망이라 불린다. 같은 욕구에 이러한 생각이 없다면 이는 절망이다. - 토마스 홉스</entry>
<entry name="WiseSaying16">두려움은 희망 없이 있을 수 없고 희망은 두려움없이 있을 수 없다. - 바뤼흐 시피노자</entry>
<entry name="WiseSaying17">우리가 무슨 생각을 하느냐가 우리가 어떤 사람이 되는지를 결정한다. - 오프라 윈프리</entry>
<entry name="WiseSaying18">지속적인 긍정적 사고는 능력을 배가시킨다. - 콜린 파월</entry>
<entry name="WiseSaying19">자신이 될 수 있는 존재가 되길 희망하는 것이 삶의 목적이다. - 신시아 오지크</entry>
<entry name="WiseSaying20">미래를 창조하기에 꿈만큼 좋은 것은 없다. 오늘의 유토피아가 내일 현실이 될 수 있다. - 빅터 위고</entry>
<entry name="WiseSaying21">희망을 품지 않은 자는 절망도 할 수 없다. - 조지 버나드 쇼</entry>
<entry name="WiseSaying22">희망만을 먹고 사는 자는 굶어 죽을 것이다. - 벤자민 프랭클린</entry>
<entry name="WiseSaying23">낙관주의는 성공으로 인도하는 믿음이다. 희망과 자신감이 없으면 아무것도 이루어질 수 없다. - 헬렌 켈러</entry>
<entry name="WiseSaying24">유머의 부재는 인생을 불가능으로 바꾼다. - 꼴레뜨</entry>
<entry name="WiseSaying25">웃음은 마음의 조깅이다. - 노먼 커즌즈</entry>
<entry name="WiseSaying26">우리가 할 수 있기 전에 배워야 하는 일들을, 우리는 하면서 배운다. - 아리스토 텔레스</entry>
<entry name="WiseSaying27">무위란 아무 것도 안 하는 상태가 아니다. 무위란 무슨 일이든 할 수 있도록 자유로운 상태다. - 플로이드 델</entry>
<entry name="WiseSaying28">성공한 사람이 아니라 가치있는 사람이 되기 위해 힘쓰라. - 아인슈타인</entry>
<entry name="WiseSaying29">나는 전투를 준비하면서 계획은 무용하나 계획하는 것은 꼭 필요함을 항상 발견해왔다. - 아이젠하워</entry>
<entry name="WiseSaying30">행복은 성취의 기쁨과 창조적 노력이 주는 쾌감 속에 있다. - 루스벨트</entry>
<entry name="WiseSaying31">노력 없이 쓰인 글은 대개 감흥 없이 읽힌다. - 사무엘 존슨</entry>
<entry name="WiseSaying32">신은 우리가 성공할 것을 요구하지 않는다. 우리가 노력할 것을 요구할 뿐이다. - 마더 테레사</entry>
<entry name="WiseSaying33">춤추는 별을 잉태하려면 반드시 스스로의 내면에 혼돈을 지녀야 한다. - 니체</entry>
<entry name="WiseSaying34">만일 내게 나무를 베기 위해 한 시간만 주어진다면, 우선 나는 도끼를 가는데 45분을 쓸 것이다. - 링컨</entry>
<entry name="WiseSaying35">다른 사람들을 평가한다면 그들을 사랑할 시간이 없다. - 마더 테레사</entry>
<entry name="WiseSaying36">우리 시대의 문제는 미래가 예전의 미래와 다르다는 것이다. - 폴 발레리</entry>
<entry name="WiseSaying37">나는 때를 놓쳤고, 그래서 지금은 시간이 나를 낭비하고 있는 거지. - 셰익스피어</entry>
<entry name="WiseSaying38">나는 미래에 대해 생각하는 법이 없다. 어차피 곧 닥치니까. - 아인슈타인</entry>
<entry name="WiseSaying7">존재의 가장 중요한 이유, 세상을 사는 이유는 발견이다. - 제임스 딘</entry>
<entry name="WiseSaying8">여러 가능성을 먼저 타진해보라, 그런 후 모험을 하라. - 헬부트 폰 몰트케</entry>
<entry name="WiseSaying9">인생이 끝날까 두려워하지마라. 당신의 인생이 시작조차 하지 않을 수 있음을 두려워하라. - 그레이스 한센</entry>
<entry name="achievement4">&quot;이제 알겠어요!&quot; 별 10개 획득</entry>
<entry name="achievement5">&quot;초급 일벌&quot; 별 30개 획득</entry>
<entry name="achievement6">&quot;중급 일벌&quot; 별 90개 획득</entry>
<entry name="WiseSaying100">덕이 어디 멀리 있는 것인가? 내가 도덕적이고자 하면, 덕에 이르느니라. - 공자</entry>
<entry name="WiseSaying101">영원한 젊음의 비밀은 발육이 정지되는 것이다. - 앨리스 루즈벨트 롱워스</entry>
<entry name="WiseSaying102">나는 사랑으로 내가 이해하는 모든 것들을 이해한다. - 레프 톨스토이</entry>
<entry name="WiseSaying103">사랑은 무엇보다도 자신을 위한 선물이다. - 장 아누이</entry>
<entry name="WiseSaying104">사랑이란 한 사람과 다른 모든 사람들간 차이의 심각한 과장이다. - 셰익스피어</entry>
<entry name="WiseSaying105">더 많이 사랑하는 것 외에 다른 사랑의 치료약은 없다. - 헨리 데이비드 소로우</entry>
<entry name="WiseSaying106">인생에 있어서 최고의 행복은 우리가 사랑받고 있음을 확신하는 것이다. - 빅터 위고</entry>
<entry name="WiseSaying107">서로를 용서하는 것이야 말로 가장 아름다운 사랑의 모습이다. - 존 셰필드</entry>
<entry name="WiseSaying108">우정이 바탕이 되지 않는 모든 사랑은 모래 위에 지은 집과 같다. - 엘라 휠러 윌콕스</entry>
</entries>
